 12:37, 20 февраля 2019
Путин поручил создать «бережливые» поликлиники
Правительство России уже в этом году должно будет утвердить положение о «бережливых» поликлиниках. Соответствующее поручение озвучил российский президент Владимир Путин в ходе послания Федеральному собранию, трансляцию которого ведет телеканал НТВ.«Я был в таких поликлиниках. Работают очень здорово. Очень хорошо», — отметил он.По словам главы государства, внедрение новых стандартов позволит сократить время ожидания пациентов в очередях в 3-4 раза.Как подчеркнул Путин, в первую очередь, уже к 2021 году, на новые стандарты будут переведены все детские поликлиники. Также российский лидер отметил, что в течение трех лет между всеми поликлиниками, аптеками и другими медучреждениями планируется наладить электронное взаимодействие.Проект «Бережливая поликлиника» был запущен Минздравом в ноябре 2016 года. Его цель — повысить доступность и качество медицинских услуг и улучшить работу лечебных учреждениях. В частности, должно сократиться время пребывания пациентов в поликлинике, также происходит оптимизация работы регистратуры и повышается общая производительность медучреждения.
